\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{16 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{П.А. Кукуй, И.Н. Буренев} \\ \textsf{Бесконечные цепи}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\taskpic{Собрана схема, содержащая 50 разных амперметров и 50 одинаковых вольтметров.	Показания первого вольтметра $ U_1 = 9,6$В, первого амперметра $I_1 = 9,5$мА, второго амперметра $I_2 = 9,2$мА. Определите по этим данным сумму показаний всех вольтметров.}{
	\begin{circuitikz}[scale=.5,transform shape]
		\pgfmathsetmacro{\r}{.4};\pgfmathsetmacro{\d}{2};	
		\draw[dotted](1.5*\d,0)--(2*\d,0);
		\foreach\x in{.5,1.5,3}\draw(\x*\d,0)--(\x*\d-\d,0);
		\foreach\x in{.5,1.5,3}\draw(\x*\d,0)--(\x*\d,-\d);
		\draw(-.5*\d,-\d)--(3*\d,-\d);
		\draw[fill=white](0,0)circle(\r)node(A1){$A_1$};
		\draw[fill=white](\d,0)circle(\r)node(A2){$A_2$};	
		\draw[fill=white](2.5*\d,0)circle(\r)node(A3){$A_{50}$};
		\draw[fill=white](.5*\d,-.5*\d)circle(\r)node(V1){$V_1$};
		\draw[fill=white](1.5*\d,-.5*\d)circle(\r)node(V2){$V_2$};
		\draw[fill=white](3*\d,-.5*\d)circle(\r)node(V2){$V_{50}$};
		\draw(-.5*\d,-\d)to[battery1,l_=$\mathcal{E}$](-.5*\d,0);
	\end{circuitikz}}
	
\task{Бесконечная гексогональная сетка состоит из одинаковых резисторов сопротивлением $R$. Каково эквивалентное сопротивление между двумя соседними точками сетки? }

\task{Бесконечная сетка с квадратными ячейками изготовлена из проволоки. Сопротивление каждого ребра сетки равно $R$. Точка $C$ - середина ребра $AB$. Какое сопротивление покажет омметр, подключенный между точками $A$ и $C$?}

\taskpic{Хорошо всем известная бесконечная цепочка резисторов содержит резисторы сопротивлениями $r$ и $R$. Чему равно сопротивление, измеренное между двумя соседними узлами (разделенными ровно одним резистором сопротивлением $r$)?}{\includegraphics[width=3.2cm]{parts/8/days/pics/16problems1_day_4.jpg}}

\taskpic[6cm]{Найдите сопротивление цепи, состоящей из бесконечного числа ячеек. Сопротивления резисторов заданы на рисунке.}{\begin{circuitikz}[circuit ee IEC, thick, scale=.7,transform shape]
		\pgfmathsetmacro{\d}{2};	
		\draw(0,\d)to[resistor={info={$r$}}]++(right:\d)to[resistor={}]++(down:\d)++(left:\d)
		to[resistor={info={$r$}}]++(right:\d);\path(1.3*\d,.6*\d)node{$r$};
		\draw(\d,\d)to[resistor={info={$2r$}}]++(right:\d)to[resistor={}]++(down:\d)++(left:\d)
		to[resistor={info={$2r$}}]++(right:\d);\path(2.3*\d,.6*\d)node{$2r$};
		\draw[dotted](2*\d,\d)to(2.5*\d,\d);\draw[dotted](2*\d,0)to(2.5*\d,0);
		\draw(2.5*\d,\d)to[resistor={info={$2^nr$}}]++(right:\d)to[resistor={}]++(down:\d)++(left:\d)
		to[resistor={info={$2^nк$}}]++(right:\d);\path(3.8*\d,.6*\d)node{$2^nr$};		
	\end{circuitikz}}
\taskpic{Найти эквивалентное сопротивление между точками $A$ и $B$ бесконечной цепочки, которая состоит из одинаковых проволочных резисторов сопротивлением $R$ каждый.}
{\includegraphics[width=4cm]{parts/8/days/pics/16problems1_day_6.jpg}}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/16problems1_day_scan1.pdf}
\end{figure}




\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: